美一華裔男子對竊取醫學商業秘密指控認罪

美一華裔男子對竊取醫學商業秘密指控認罪

經過一年多的調查和傳訊，美籍華裔研究人員對向中國出售商業秘密的指控認罪。美國司法部發佈公告，曾在美國俄亥俄州哥倫布市國家兒童醫院(Nationwide Children's Hospital)做研究工作的華裔男子周宇（Yu Zhou 音譯）12月11日在美國地區法院對竊取與外泌體相關的各種兒科疾病的研究、鑑定和治療的商業機密，並從中圖謀私利認罪。

資料顯示，外泌體是各國腫瘤研究的一個重要課題。腫瘤產生的外泌體（TDE）在引起腫瘤轉移、營造適合腫瘤轉移的條件以及幫助腫瘤逃避免疫系統監視等方面都發揮有重要的作用。

現年50歲的周宇還對電匯欺詐的陰謀認罪。周宇的妻子陳莉（Li Chen 音譯）同時被調查起訴。周宇和他47歲的妻子各自在研究所不同的醫學研究實驗室工作了10年（週從2007年到2017年，陳從2008年到2018年）。他們密謀從國家兒童醫院偷竊與外泌體研究有關的商業機密。

司法部的公告說，周和陳的認罪協議表明，兩人密謀竊取了商業秘密，並販售其中一項商業秘密，製作了“隔離包”而獲利。周宇在國家兒童醫院的研究包括一種新型的隔離方法，也就是將外泌體從一滴血液中分離出來。這種方法對周的實驗室研究非常重要，因為壞死性小腸結腸炎主要是在早產兒身上發現的一種狀況，而只能從嬰兒身上汲取少量的體液。

被告承認在中國成立了一家公司以販售隔離包。他們從中國政府，如外國專家事務管理局和中國國家自然科學基金會獲取利益。

負責國家安全事務的助理司法部長約翰·C·德默斯(John C.Demers)說：“今天（12月11日）的認罪協議突顯了司法部的承諾，即保護美國的研究和商業機密不受到傷害。一些人受到中國政府項目的激勵而竊取美國的研究和商業機密。中國常見的作法是通過竊取、複製和更換來得到自己沒有能力開發的產品，而那些尋求從竊取商業機密中獲利的人將被追究責任。”

周宇和陳莉2019年7月在加利福尼亞州被捕。陳莉於2020年7月認罪，承認合謀竊取商業機密和電信欺詐。

作為認罪協議的一部分，這對夫婦已經同意他們與犯罪有關的財產或收益被沒收。其中，陳莉同意繳交大約140萬美元罰金，包括500,000股Avalon GloboCare Corp.公司的普通股和400股GenExosome Technologies Inc公司的普通股。週被沒收的細節將通過量刑程序最終敲定。

中國黨媒環球時報2019年9月的一篇報導把美國聯邦調查局對周宇和陳莉竊取商業秘密的調查稱為“紅色恐慌”，說這是美國再次把黑手伸向華裔科學家。

支蝗根本全部都係共碟

支狗無得輸，美國坐牢好過住支那
遺返支那可以做英雄

支那人沒有 (略)

根本全部支那人都係賊

男盜女娼係咪就係指呢d ?

以前 香港都係咁
有一d人係度辯護支那都有好人

而家邊有人咁講
最好死絕

遲d美帝都會咁諗